\section*{Zusammenfassung}
Diese Arbeit wurde im Rahmen der Bachelor"=Thesis,
zum Abschluss des Studiums der Informatik,
an der Hochschule für Technik Stuttgart im Zeitraum Oktober 2020 bis Januar 2021 verfasst.
\bigbreak

Im Programmieralltag wird es zunehmend seltener,
dass eine einzelne Person ohne Quellcode"=Versionierung und Ticketsystem an einem Programm arbeitet.
Sei es in einem Open"=Source"=Projekt oder im Firmenumfeld,
wird es heute erwartet mit Versionskontrollsystemen und Ticketsystemen umgehen zu können.
In der Lehre muss dies daher vermittelt und die Nutzung konsequent eingefordert werden.
\bigbreak

Diese Arbeit beschreibt primär die Konzeption und Entwicklung einer Java"=Bibliothek als Maven"=Projekt,
um verschiedene Ticketsysteme über ein einheitliches \textquote{\acrfull{api}} anzusprechen.
Zu diesem Zweck findet sich im Kapitel \ref{sec:research} eine Recherche zu vorhanden Systemen
und deren verfügbaren Webschnittstellen.
Am Ende des Kapitel \ref{ticket-systems-summary} wurden die gefundenen Informationen tabellarisch aufbereitet.
Nach der Recherche wurde ein Konzept für die Bibliothek erstellt,
das im Kapitel \ref{sec:concept} zu finden ist.
Darin wird eine grobe Struktur und grundsätzliche Funktionsweise der Bibliothek geplant.
Das folgende Kapitel \ref{sec:impl:lib} beschreibt die Umsetzung in Code.
Den Anfang bilden der Bibliothekskern und dessen Klassenstruktur,
gefolgt von einer Systemimplementierung als Beispiel.
Anschließend wird erläutert,
wie die Unittests für die Bibliothek geschrieben wurden
und welche Frameworks dafür zum Einsatz kommen.
Zum Abschluss des Kapitels wird auf die Dokumentation
und den automatisierten Build"=Prozess eingegangen.

Die sekundäre Aufgabe die in dieser Arbeit umgesetzt wurde,
ist im Kapitel \ref{sec:modocot} beschrieben.
An der Hochschule gibt es ein selbst entwickeltes System,
um Programmierabgaben automatisiert testen zu können.
Da der Code des Testsystems einige Unzulänglichkeiten aufwies,
musste es zunächst grundlegend überarbeitet werden.
Im Anschluss wurde die neu entwickelte Bibliothek in dieses System integriert,
um einen zusätzlichen Rückmeldeweg für die Abgaben zu schaffen.
